[古代裝備撚] 將軍通常帶幾多把武器?

長x1 短x1 ??

劍
長槍 或 斧 或戟
馬
女人
嘴巴
腦袋

特別d 既北佬 或癲佬都會背埋長弓 同幾pat箭

有d會帶盾tim

一定唔止一把
因為冷兵器係戰場上其實好大損傷
捲刃，崩刃係常事
血同毛髮都會卡住
甚至卡住係屍體上
到時你冇就仆街

三國有個人專屬武器係咪冇可能，都唔知甩手去撚左邊

士兵得枝長槍?

呢種布甲型過板甲

雙持兵器好撚勁

避彈衣？

聽講古代一把劍可以連續殺到5個人已經係頂級，殺傷敵人對武器損耗極大，可能有後備或者執人武器用掛

騎兵帶嘅長槍通常係一次性，衝鋒完就會斷，之後換把中短距離兵器

大清皇帝的戎裝

最型應該係明朝

西方騎士果種雪糕筒型長槍(唔識叫乜名)會唔會耐用d?

嗰種多數木造，就係專為一次性衝鋒用

遮住雙腿個塊係咩黎??? 係中國風格特有???

差唔多所有投擲型武器(矛 箭) 都係盡量做到一次性

唔好比敵軍用返

羅馬軍團標槍槍頭略軟好蠱惑
一來槍頭落地會歪咗，敵人用唔返
二來槍頭中盾會鈎盾，敵人抆唔出，繼續持盾隻手會攰，棄盾就好快俾羅馬人拮死

明朝一比一將軍甲 其實我諗都好多款
同埋錦衣衛都好型

著戰裙 好拖泥帶水

武將有冇可能會有專屬兵器? 典韋雙鐵戟個D

錦衣衛入面仲着唔着甲？
乜都冇得塊布防禦力係0喎

錦衣衛唔洗點上戰場

可能特殊情況會著 但通常都唔會 佢地角性類似現代既 特工+特種部隊